旺角雜物堵路 女生判200小時社會服務令

#西九龍裁判法院第十四庭
#鍾明新裁判官
#1209旺角 #判刑

陳(17)

控罪：在公眾地方造成阻礙
於2019年12月9日在香港九龍旺角洗衣街與山東街交界附近，無合法權限或解釋與其他不知名人士陳列木板、道路標筒及其他物件。
--------------------------
於2021年1月21日被鍾明新裁判官裁定罪名成立 ()

被告呈上一封求情信
已解釋報告予被告，並同意內容

感化官建議中等程度(81-160小時)的社會服務令，惟鍾官認為被告當時堵路行為對公眾安全造成風險，加上審訊後才被定罪，有意加重被告刑罰。考慮被告用作堵路的物件沒攻擊性、不易燃，在報告中認錯，加上案發時僅17歲等，判被告社會服務令200小時❗️

推

18歲女生於前年12月晚上在旺角參與「大三罷」示威活動，以雜物堵塞交通，被控一項在公眾地方造成阻礙，早前經審訊後定罪，今於西九龍法院判刑。鍾明新裁判官稱被告的行為對公眾秩序、安全有風險，惟被告事後曾向感化官認錯，法庭接受其有真誠的悔意，判處200小時社會服務令，但強調社會服務令形如監禁，能兼顧更生及懲罰性。

辯方求情指，被告現已感到自責並承認錯誤，明白當日的行為對家人造成困擾，家人亦願意支持被告。另被告對未來有規劃，準備之後去報讀一些課程以自我增值，可見其有反思，希望法庭能考慮感化官的建議，判處被告81至160小時的社會服務令。

鍾官判刑時稱，被告的行為對交通造成阻礙，對公眾秩序及安全均帶來風險。幸而當日警方很快便制止了事件並迅速將雜物搬開，事件中沒有財物、人命傷亡，被告用作堵路的物件亦非攻擊性或易燃。在考慮過案情及被告犯案時年僅17歲，鍾官決定判處200小時社會服務令，並強調社會服務令非軟性判刑，而是代表著監禁，能兼顧更生及懲罰。

唔洗更生已經好好彩

在公眾地方造成阻礙本身係啲非常輕嘅罪行，所以都叫重手

本來好多重判既案件 係平時都只係社會服務令
噴下牆 最多咪罰錢 但噴光復香港就要坐監

咩叫已經好好彩
咁小事, 已經好重手..

如果係鄭生判後果更不堪設想

如果唔係政治case
呢條罪係罰錢解決

點解唔可以叫好好彩
好彩係因為響依個喪失法治既地方可以唔洗入去坐
冇話過唔重手 依然重係垃圾法治精神
依然係垃圾判官

都係罰500蚊左右

點解要降低standard

200個鐘應該好耐先完

屌那星 我幾時降低standard
我已經驚你睇唔明 打埋“冇話過重手 依然重係垃圾法治精神 依然係垃圾判官”
係唔係真係理解能力咁差

不如換轉個主角係你 你都覺得好彩唔洗入去坐
但我冇講過判得好 重係判得好撚重
因為正常罰錢就搞撚掂

我講既好彩係唔洗入去坐
但依然係喪失左法治既垃圾地方

我錯..

唔入冊已經要還神
有支雷射筆都10個月

兩名年輕男女被控於前年12月在旺角堵路，男被告受審後證據不足脫罪，女被告則罪成。裁判官認為警員沒有捉錯人，並指女被告造成的阻礙「超過微不足道的程度」，觸犯罪行。女被告今日在西九龍裁判法院接受判刑，裁判官考慮到她有悔意，犯錯時只得17歲，判處200小時社會服務令。

裁判官鍾明新指，被告堵路行為對交通及公眾安全造成風險，僥倖的是警方迅速清理路障。雖然被告審訊後才被定罪，但考慮到被告用作堵路的物件沒攻擊性亦不易燃，且接納被告有悔意，加上她案發時年僅17歲，因此判她接受200小時社會服務令。鍾官提醒，以社會服務令代替監禁，並非軟性懲罰，被告須完成所有時數。

鍾官早前裁決時，接納警員證人誠實可靠，警員一直緊盯女被告，片段顯示警員下車後追截三秒便拘捕女被告，加上她當日所背著的背囊款式獨特，顏色搶眼和鮮艷，因此認為警員不會拉錯人。

鍾官亦指，涉案馬路屬公眾地方，是繁忙的行車道。從片段可見，有木卡板被放在行車綫，另一條行車綫則擺有雪糕筒，有一輛車需要「急剎轉右」，被告造成的阻礙「超過微不足道的程度」，故裁定罪名成立。

唉

辯方求情時指，報告顯示被告承認錯誤，深感自責，並願意為自己所作的破壞行動負責。辯方續稱，報告指出家人為被告提供足夠的支持，故感化官建議判處 81 至 160 小時社會服務令。